中大免費派Condom機 學生：冇人見到免尷尬

2014年中大新亞書院添置了一部自動販賣機，內含包裝精美的安全套，讓學生免費拿取，以備同學不時之需，宣揚安全性行為。如此Juicy的事，一直有人支持有人反對，搞了三年仍常被周年式報導，講天寒地凍校園安全套如何極速「搶」完，然後笑完就算。

「自助售賣機沒人見到，大家都方便的其實。始終宣傳安全性行為不是一時三刻嘛。」香港中文大學新亞學生會福利幹事 JoJo說。其實這些年來，其他院校學生會其實都有向學校申請擺部免費安全套機，卻被學校駁回，反對意見大抵言明宿舍不是造愛地，擺部機喺度等如鼓吹性行為。關懷愛滋項目經理何冠雄(Jim)：「其實根本唔合邏輯。部機唔會令你同人發生性行為的嘛。坦白講 ，大家都知道大學生是會發生性行為的，但大家都會把件事收埋，有點虛偽的。」據他們的研究資料，學生們不用安全套進行性行為，只係因為冇準備，果一刻冇喺手。

事情不是掩住對眼就不會發生，何冠雄覺得，在預防愛滋的角度，最好就是多講多派，防範於未燃。於是，他們請大型安全套公司贊助，每季為各大專院校提供免費安全套。同時找同學做「拆家」，拿安全套回校分發。李德雄(Louis)就是嶺南大學去年的拆家，有時候，他會跟莊員在校園裏派安全套，同時宣揚安全性行為，一句：「送個安全套俾你傍身。」就算是男都拉拉扯扯掩面大喊：「我唔要唔駛0架啦！你俾佢啦！」一掌推旁邊同學去拿，彷彿Louis與套，都是禁忌。Louis笑：「我不懂形容那反應，這樣推來推去，其實我都會有受傷的感覺。」他們又會定期擺四、五百個安全套在學生會任攞，有人在的時候，那箱子無人問津像隱形似的，無人的時候，才會逐啲消失。「我覺得性就是人的所需，你沒可能迴避。有啲羨慕中大的自動售賣機，它把零食、杯麵都放在一起做掩護，看不出來你在襟甚麼，取甚麼，不怕尷尬。」

為免同學尷尬，這些安全套還有精美包裝，做埋Marketing，有節日限定、潮流主題，包內附使用說明。存貨每隔一段時間就更換免得過期。且內含超薄、持久等貴價款式等你去發掘。何冠維說，外國好多大學的洗手間，都會有安全套售賣機。偏偏身為國際城市的香港，對這仍然封閉：「不同大學的sex group page那麼盛行的原因是，他們太害羞去討論性了，正面地。常覺得討論性的，男生是色情，女生是淫盪，然後出事了就更加不懂處理，這也是我想不懂的。」

記者：陳慧敏攝影：梁志永

Ketone

又真係幾靚，拎嚟儲都唔錯

又要召喚迷你龍,唔知佢而家身體好唔好,做緊邊一行

咁咪咪撚係大學做愛囉

真心想知佢而家咩環境

羅同學

迷你龍去左邊

收到風迷你龍仲未用到幾年前派果個Condom

收到風迷你龍打飛機個陣用左
總做埋condom 代言人

仲以為係王心凌出既post

佢收左手啦

派 condom機
派condom 機

我懷疑我其實唔係大學生

邊個揾我

銀包 一定有個 condom 起入面
隨時有機會 都可以去馬啊

我都係

其實佢做錯咩畀巴絲狙擊？

王心凌狙擊人洗理由

有得扑野應該自豪

幾靚喎